新手養貓...隻貓唔飲唔食...

朋友A餵開一隻流浪貓...本身隻貓勁怕人...餵左一個月之後貓貓會嗲佢...但佢又唔帶得貓貓返屋企, 所以就捉左佢比我

依家我困左佢係籠(有用布遮住3個面得一個面比佢望野)...第一日返黎佢係咁喵...長期係戒備狀態...一有聲佢就會醒...比野佢又唔食...一"店"佢就會ma大口"下"一聲有時仲會出爪...

今日第2日冇食過野了同飲水了, 試過比4種糧佢都唔食...又試過白恰"有機"雞肉比佢都係聞2聞就走左....佢幾時先會食野?會唔會餓死?...

個籠左邊有個貓砂盤...但佢用黎訓覺....屙尿佢會屙落個籠右邊度(唔用貓砂盤)....可以點教....想佢識用貓砂盤之後就放佢出黎可以嗎?
謝謝....公貓未絕肓, 一歲左右....橙色虎紋唐貓...

叫你個fd 上你到同佢講下數，睇下點啦
btw 餓多一兩日 咩都食

叫過個frd上但佢一見人就喵...
怕佢餓死...點教佢用砂盤？

佢清空緊個胃

等時機成熟就會食咗你全家

你放低d 乾糧同水
佢餓自然會食
試下放個鐘係佢籠附近
等佢知唔係咁安靜 有安全感

多d 同佢傾計

放左幾次，不斷換糧（有好多試用裝）佢都係唔食...好驚佢餓死..

是但放低一隻咪得囉，再唔係就放你個fd 餵果隻

唔洗咁緊張
是但放隻
佢餓自然會食
你留意多d 就會望到

之前睇曰本節目教過
你慢慢同隻貓眨眼，即係同佢講你愛佢
每次幾下，等閒又做下
行過去籠動作要慢，唔好有聲嚇到佢
Keep 住幾個鐘佢會知你無惡意
貓係好敏感，你緊張佢會知，又緊張埋一分

你個籠有無鋪毛巾/擺個枕頭比佢訓?
佢應該係訓得唔舒服先要訓砂盤

貓去到新環境係會咁
樓主緊張得濟

多d同佢細細聲講下野
過多一個兩個星期佢就會開始接受新環境

有無試過開罐頭？夠香好多時都食 我隻貓番到屋企都驚我又哈我氣唔食糧 我都係餵罐頭 幾驚都搶住食

俾個紙皮箱仔佢喱下 通常無安全感就會訓砂盆
好多時貓貓都識用砂 (天生咁滯)
只係驚先喱係入面

放番佢

佢有無痾屎？
我都試過拎隻貓返黎唔識用砂盆，痾左落兜糧度
之後我將佢舊屎放入砂盆，用貓砂淺埋佢舊屎，之後佢就識痾

我隻貓都係執返嚟養，佢初頭都好驚。我用箱仔整咗間「屋」畀佢，有頂嘅，佢會匿入去，深夜先出嚟食飯去廁所，不過初頭我係擺佢入房然後閂門，冇困籠。廁所唔洗教，佢見到砂就識用。你可以試下困房唔困籠。

利申：本人嘅貓超細膽加神經質

天氣始終有少少凍，都係畀塊布佢墊住瞓覺啦，可能佢凍呢

同埋貓貓大概幾歲？如果佢年紀大啲，習慣左喺出面生活好多年，可能TNR (trap-neuter-return) 真係比較適合佢，如果無聽過可以google下相關資料。

隻貓喺街，喺自己環境生活開，點解你無啦啦捉人返嚟
你點知佢係想同你朋友生活
隻貓嗲你朋友係知佢冇惡意同有嘢食咋，唔係話你朋友為咗自己過癮，可以將隻貓據為己有呀
重有而家係去咗你屋企，唔係你朋友屋企，有冇搞錯？佢鍾意你朋友咋，同你好熟呀？
佢呢啲舉動係覺得附近好危險，瞓唔安坐唔落，隻貓性格係唔黐你盞以後大家辛苦
你朋友冇條件就唔好咁自私捉隻貓返嚟玩弄佢啦！放人一條生路啦！

流浪貓平均得2~3年命 家貓可以有十幾年

流浪貓有好多寄生蟲 食返野後 買D杜蟲藥比佢

唔熟環境係咁
你試下出出下街被人捉咗
睇吓你有冇胃口

放水同糧就夠，唔駛係咁轉糧，緊張得滯唔食姐

餓就會食架啦

又有道德撚

有舖羊毛地毯，佢依家一時訓地毯一時訓砂盤
比youtube貓貓用砂盤片佢睇佢都係唔識用，無屎尿係咁鳩撥
琴晚終於食左少少雞肉 但佢叫多左同大聲左唔知係咪發情...但我一行埋去佢就會細聲左...:佢會“哈“我但我話唔準佢就喵返...（之前哈完唔理佢就會攻擊）好擔心貓貓

你比佢睇片做咩
佢一定識用砂盤唔需要擔心
比個大滴答聲既鐘佢聽 有安全感
唔洗急 慢慢嚟啦樓主